【抗暴之戰●天水圍】防暴警辱罵學生「唔讀書」

西鐵天水圍站連續第2日於繁忙時間停止服務。早上7時許，有市民於西鐵天水圍站往紅磡方向月台爭執，有人阻礙幕門關閉，列車無法駛離車站。有港鐵職員到場處理，但被市民包圍，要求解釋為何列車未能駛走，氣氛緊張。
接近早上8時，約30名防暴警員持盾牌進入月台範圍，有防暴警進入列車，帶走1名與在場市民爭執的中年男子，以及1名OL。
另外，有防暴警員於車站大堂截查3名穿校服的學生，查看他們的身份證，大罵他們「垃圾」、「唔讀書」。有市民欲行近拍攝，即被喝止「港鐵唔畀影相」，企圖阻礙拍攝。
現場有守護孩子成員進行觀察，有成員與防暴警員對罵。天水圍站其後宣布因特別事故而暫停服務，並呼籲市民盡快離開車站。
任文職的K先生向《蘋果》表示，自己欲往紅磡上班，對港鐵再次暫停服務感到不解，認為車站沒有受到破壞。「梗係唔合理啦，夜晚又早收，變相宵禁，佢哋喺為香港人服務㗎嘛，點可以話停就停呢？」。
由於港鐵暫停服務，導致巴士站人山人海，不少隊伍已「打蛇餅」，令K先生感到無所適從。對於網民發起三罷行動，他表示支持，認為現時的問題出自政府，「應該要問返政府佢想點」。

學生：防暴讀唔到書

笑撚死

好似自己有讀過書咁

就係讀唔成書先做黑警

真係人唔笑，狗都吠

讀書就著校服嘅
著狗衫個啲就真係唔撚讀書喇

學下佢地讀毅進啦幾撚好學

而家完全係太監教皇帝洞房

讀書唔洗秒秒都對眼睇住本書嘅
有啲人上堂聽或者睇幾次就明, 咁咪得
有啲人就能(智)力有問題, 咪去毅進囉
讀到書嘅人嘅思考方式點解釋某啲人都係唔明
低智嗰班竟然指點返正常人"點解唔跟我個方法" 就係用你嗰套咪變到你咁樣

反問下佢高考攞幾多分

以前應該叫 AL
Dse雞 唔知點叫

當年會考佢地都讀唔完啦 咪玩啦

唔讀書同讀唔到書係2樣野
毅進仔就肯定讀唔到書個班囉

佢地鬼知咩叫高考咩
隨時會考都未考過